{
    "advanced_preconditions": {
        "k117b0c26500a": {
            "condition": [
                "k8052b0aeaa9e",
                "or",
                "k65a55b6f3aa8",
                "or",
                "k83c33d42d82c"
            ],
            "entity": "precondition/advanced",
            "hash": "k117b0c26500a",
            "public": true,
            "title": "PIA \u21d2 was compiled",
            "type": "advanced",
            "visible": true
        },
        "k35b495163a16": {
            "condition": [
                "kf7a0caf55f6d",
                "or",
                "kcd00c8111ed9",
                "or",
                "k50df8106d379",
                "or",
                "k3069894bc6eb",
                "or",
                "ke3f00a1ff8c7"
            ],
            "entity": "precondition/advanced",
            "hash": "k35b495163a16",
            "public": true,
            "title": "Dati Quali \u21d2 was compiled",
            "type": "advanced",
            "visible": true
        },
        "k44f59ffc1c02": {
            "condition": [
                "(",
                "k5bcf88340c4b",
                "or",
                "kcd00c8111ed9",
                ")",
                "and",
                "(",
                "k117b0c26500a",
                "or",
                "k14abd818a92d",
                "or",
                "kb31b3ab55879",
                ")"
            ],
            "entity": "precondition/advanced",
            "hash": "k44f59ffc1c02",
            "public": true,
            "title": "Dati Sensibili o Dipendenti E PIA e Dipendenti No Rischio",
            "type": "advanced",
            "visible": true
        },
        "k545605f089d1": {
            "condition": [
                "(",
                "not",
                "k3069894bc6eb",
                ")",
                "or",
                "k98b8e60052c6"
            ],
            "entity": "precondition/advanced",
            "hash": "k545605f089d1",
            "public": true,
            "title": "Cookies No",
            "type": "advanced",
            "visible": true
        },
        "k570d283be433": {
            "condition": [
                "(",
                "k73c33efd00a4",
                "or",
                "k9ae5052adfca",
                "or",
                "k0a88e2bdaa10",
                ")",
                "and",
                "not",
                "(",
                "k8a262bf05ae4",
                "or",
                "k2a2e42026daf",
                "or",
                "k0aae50ea3c44",
                ")"
            ],
            "entity": "precondition/advanced",
            "hash": "k570d283be433",
            "public": true,
            "title": "DPO Forse",
            "type": "advanced",
            "visible": true
        },
        "k660a72b1d20a": {
            "condition": [
                "not",
                "kcd00c8111ed9"
            ],
            "entity": "precondition/advanced",
            "hash": "k660a72b1d20a",
            "public": true,
            "title": "Dati No Dipendenti",
            "type": "advanced",
            "visible": true
        },
        "k9658034bb478": {
            "condition": [
                "k8a262bf05ae4",
                "or",
                "k2a2e42026daf",
                "or",
                "k0aae50ea3c44"
            ],
            "entity": "precondition/advanced",
            "hash": "k9658034bb478",
            "public": true,
            "title": "DPO S\u00ec",
            "type": "advanced",
            "visible": true
        },
        "kaa919f39becb": {
            "condition": [
                "k0a62e4a3834a",
                "and",
                "k609d095490ab",
                "and",
                "(",
                "k315d023bdf74",
                "or",
                "not",
                "k44f59ffc1c02",
                ")"
            ],
            "entity": "precondition/advanced",
            "hash": "kaa919f39becb",
            "public": true,
            "title": "DPO No",
            "type": "advanced",
            "visible": true
        },
        "kca146ce0ceba": {
            "condition": [
                "k65a55b6f3aa8",
                "or",
                "k14abd818a92d"
            ],
            "entity": "precondition/advanced",
            "hash": "kca146ce0ceba",
            "public": true,
            "title": "PIA No",
            "type": "advanced",
            "visible": true
        },
        "kcb842f0a85f6": {
            "condition": [
                "(",
                "kb31b3ab55879",
                "or",
                "k92e0b855ff33",
                "or",
                "k2e39a468446f",
                ")",
                "and",
                "not",
                "(",
                "k0e45dbe0d524",
                "or",
                "k3633ac9ef55f",
                "or",
                "k5bcf88340c4b",
                ")"
            ],
            "entity": "precondition/advanced",
            "hash": "kcb842f0a85f6",
            "public": true,
            "title": "Registro Forse",
            "type": "advanced",
            "visible": true
        },
        "kce8be58a62b2": {
            "condition": [
                "kcd00c8111ed9",
                "or",
                "k0e45dbe0d524",
                "or",
                "k3633ac9ef55f",
                "or",
                "k5bcf88340c4b"
            ],
            "entity": "precondition/advanced",
            "hash": "kce8be58a62b2",
            "public": true,
            "title": "Registro S\u00ec",
            "type": "advanced",
            "visible": true
        },
        "kcff262d9a3b2": {
            "condition": [
                "k14abd818a92d",
                "and",
                "kbe5155645d82",
                "and",
                "k35264fb0a9dd",
                "and",
                "k660a72b1d20a"
            ],
            "entity": "precondition/advanced",
            "hash": "kcff262d9a3b2",
            "public": true,
            "title": "Registro No",
            "type": "advanced",
            "visible": true
        },
        "kf4884a6d6dc8": {
            "condition": [
                "k83c33d42d82c",
                "or",
                "kb31b3ab55879"
            ],
            "entity": "precondition/advanced",
            "hash": "kf4884a6d6dc8",
            "public": true,
            "title": "PIA Forse",
            "type": "advanced",
            "visible": true
        },
        "kfeb690747d02": {
            "condition": [
                "kcd00c8111ed9",
                "or",
                "k0e45dbe0d524"
            ],
            "entity": "precondition/advanced",
            "hash": "kfeb690747d02",
            "public": true,
            "title": "Dati Dipendenti o Rischio S\u00ec",
            "type": "advanced",
            "visible": true
        }
    },
    "auto_generated": false,
    "description": "The new Memorandum GDPR fornisce indicazioni su cosa fare per adeguarsi al GDPR",
    "entity": "document",
    "hash": "k25c20fd203ec",
    "html": "# MEMORANDUM\n\n# PER L'ADEGUAMENTO AL\n\n# REGOLAMENTO GENERALE SULLA PROTEZIONE DEI DATI\n\nIl Regolamento (UE) 2016/679 del Parlamento Europeo e del Consiglio del 27 aprile 2016 relativo alla protezione delle persone fisiche con riguardo al trattamento dei dati personali, nonch\u00e9 alla libera circolazione di tali dati e che abroga la direttiva 95/46/CE (di seguito \"**Regolamento**\") impone obblighi ed adempimenti al titolare del trattamento.\n\nAi sensi dell'art. 5, comma 2, del Regolamento il titolare \u00e8 responsabile del rispetto dei principi applicabili al trattamento e deve essere in grado di comprovarlo.\n\nInoltre, ai sensi dell'art. 24, comma 1, del Regolamento il titolare deve essere in grado di dimostrare che il trattamento effettuato \u00e8 conforme al Regolamento.\n\nPertanto, il presente Memorandum illustra gli obblighi ed adempimenti ai quali \u00e8 tenuto il titolare del trattamento, indica le attivit\u00e0 che lo stesso deve eseguire e come documentarne l'esecuzione.\n\n## Checklist di sintesi\n\nElenco delle misure tecniche e organizzative da adottare ai sensi dell'art. 25.1 del Regolamento per integrare le necessarie garanzie al fine di soddisfare i requisiti del Regolamento e tutelare i diritti degli interessati.\n\n| Attivit\u00e0 | Art.  | Da fare  | Da valutare | Da monitorare |\n| -------- | ----- |-------- | ----------- | ------------- |\n| Attuare i principi di privacy by design e by default | 25.2 | X | | |\n| Attuare i principi di correttezza, trasparenza, limitazione delle finalit\u00e0, minimizzazione dei dati, esattezza e limitazione della conservazione | 5.1| X | | |\n| Attuare il principio di liceit\u00e0 | 5.1(a), 6.1, 9 e 10 | X | | |\n| Fornire l\u2019informativa agli interessati | 13 e 14 | X | | |\n| Replicare alle richieste degli interessati ed inviare le notifiche | 15-22 | | | X |\n| Redigere accordi con i contitolari del trattamento e/o contratti o altri atti giuridici con i responsabili del trattamento | 26 e 28 | #{kdfc2030bdb51} | #{k03616d51791d} | #{kceb4fd4d8de9} |\n| Redigere le istruzioni agli incaricati del trattamento | 29 | #{k33859cabdbf9} |  | #{k4b65db33b9e6} |\n| Tenere il registro delle attivit\u00e0 di trattamento | 30 | #{kf458a9e05377} | #{k835f88e3e372} | #{k532dba9ebf9c} |\n| Attuare i principi di integrit\u00e0 e riservatezza e garantire un livello di sicurezza adeguato al rischio | 5.1(f) e 32 | X | | |\n| Valutare le violazioni dei dati e se necessario eseguire la notifica al Garante della Privacy e la comunicazione all\u2019interessato | 33 e 34 | | | X |\n| Eseguire la valutazione d\u2019impatto sulla protezione dei dati | 35 | #{k590fb100c3e6} | #{k624959bfe96f} | #{k7f4bc0182d67} |\n| Eseguire la consultazione preventiva | 36 | | | X |\n| Designare il responsabile della protezione dei dati personali | 37 | #{k27fd727f9949} | #{kda83e6ac5f64} | #{k8a62ec8180c1} |\n| Aderire a codici di condotta e/o adottare certificazioni | 40-43 | | | X |\n| Rispettare le condizioni di liceit\u00e0 del trasferimento dei dati all\u2019estero | 44-50 | #{k1846e886f3ad} | #{k3e1df5343cbd} | #{k5f5c61ff9d13} |\n| Redigere l\u2019informativa e/o il banner cookie | - | #{k02ac055883df} | #{kcb5b08219d2a} | #{kf070df9e8ec9} |\n\n<br>\u00c8 necessario aggiornare tutte le attivit\u00e0 secondo necessit\u00e0 (e comunque verificarle periodicamente).\n\n<u>**\u00c8 importante documentare l'esecuzione della attivit\u00e0**</u>.\n\nLe attivit\u00e0 vanno eseguite coordinando competenze legali, gestionali-organizzative e tecnico-informatiche.\n\n## Privacy by design e by default\n\nL'art. 25, commi 1 e 2, del Regolamento (Protezione dei dati fin dalla progettazione e protezione per impostazione predefinita) dispone:\n\n\"*1. Tenendo conto dello stato dell'arte e dei costi di attuazione, nonch\u00e9 della natura, dell'ambito di applicazione, del contesto e delle finalit\u00e0 del trattamento, come anche dei rischi aventi probabilit\u00e0 e gravit\u00e0 diverse per i diritti e le libert\u00e0 delle persone fisiche costituiti dal trattamento, sia <u>al momento di determinare i mezzi del trattamento</u> sia <u>all'atto del trattamento stesso</u> il titolare del trattamento mette in atto <u>misure tecniche e organizzative adeguate</u>, quali la pseudonimizzazione, <u>volte ad attuare</u> in modo efficace <u>i principi</u> di protezione dei dati, quali la minimizzazione, <u>e a</u> integrare nel trattamento le necessarie garanzie al fine di <u>soddisfare i requisiti del presente regolamento e tutelare i diritti degli interessati</u>.*\n\n*2. Il titolare del trattamento mette in atto misure tecniche e organizzative adeguate per garantire che siano trattati, <u>per impostazione predefinita</u>, <u>solo i dati personali necessari per ogni specifica finalit\u00e0 del trattamento</u>. Tale obbligo vale per la <u>quantit\u00e0</u> dei dati personali raccolti, la <u>portata del trattamento</u>, il <u>periodo di conservazione</u> e l'<u>accessibilit\u00e0</u>. In particolare, dette misure garantiscono che, per impostazione predefinita, non siano resi accessibili dati personali a un numero indefinito di persone fisiche senza l'intervento della persona fisica.*\".\n\n## Principi applicabili al trattamento dei dati personali\n\nL'art. 5, comma 1, del Regolamento stabilisce i principi applicabili al trattamento di dati personali:\n\n* liceit\u00e0, correttezza e trasparenza;\n* limitazione della finalit\u00e0;\n* minimizzazione dei dati;\n* esattezza;\n* limitazione della conservazione;\n* integrit\u00e0 e riservatezza.\n\nIn particolare, ai sensi dell'art. 6, comma 1, del Regolamento \"*il trattamento \u00e8 lecito solo se e nella misura in cui ricorre almeno una delle seguenti condizioni:*\n\n*a) l'interessato ha espresso il <u>consenso</u> al trattamento dei propri dati personali per una o pi\u00f9 specifiche finalit\u00e0;*\n\n*b) il trattamento \u00e8 necessario all'esecuzione di un <u>contratto</u> di cui l'interessato \u00e8 parte o all'esecuzione di misure precontrattuali adottate su richiesta dello stesso;*\n\n*c) il trattamento \u00e8 necessario per <u>adempiere un obbligo legale</u> al quale \u00e8 soggetto il titolare del trattamento;*\n\n*d) il trattamento \u00e8 necessario per la <u>salvaguardia degli interessi vitali</u> dell'interessato o di un'altra persona fisica;*\n\n*e) il trattamento \u00e8 necessario per l'<u>esecuzione di un compito di interesse pubblico o connesso all'esercizio di pubblici poteri</u> di cui \u00e8 investito il titolare del trattamento;*\n\n*f) il trattamento \u00e8 necessario per il perseguimento del <u>legittimo interesse</u> del titolare del trattamento o di terzi, <u>a condizione che non prevalgano gli interessi o i diritti e le libert\u00e0 fondamentali dell'interessato</u> che richiedono la protezione dei dati personali, in particolare se l'interessato \u00e8 un minore.*\".\n\nSi ricorda che l\u2019art. 7 del Regolamento indica le modalit\u00e0 con le quali richiedere il consenso (in particolare, la richiesta di consenso deve essere \u201c*presentata in modo chiaramente distinguibile dalle altre materie, in forma comprensibile e facilmente accessibile, utilizzando un linguaggio semplice e chiaro*\u201d. Inoltre, ai sensi dell\u2019art. 8, comma 1, del Regolamento \u201c*Qualora si applichi l'articolo 6, paragrafo 1, lettera a), per quanto riguarda l'offerta diretta di servizi della societ\u00e0 dell'informazione ai minori, il trattamento di dati personali del minore \u00e8 lecito ove il minore abbia almeno 16 anni. Ove il minore abbia un'et\u00e0 inferiore ai 16 anni, tale trattamento \u00e8 lecito soltanto se e nella misura in cui tale consenso \u00e8 prestato o autorizzato dal titolare della responsabilit\u00e0 genitoriale. Gli stati membri possono stabilire per legge un\u2019et\u00e0 inferiore a tali fini purch\u00e9 non inferiore a 13 anni.*\u201d\n\nIn Italia, l\u2019art. 2-quinquies, comma 1, D. Lgs. 196/2003 ha stabilito che \u201c*In attuazione dell'articolo 8, paragrafo 1, del Regolamento, il minore che ha compiuto i quattordici anni puo' esprimere il consenso al trattamento dei propri dati personali in relazione all'offerta diretta di servizi della societ\u00e0 dell'informazione.*\u201d\n\nInoltre:\n\na) l'art. 9, comma 1, del Regolamento vieta il trattamento di categorie particolari di dati personali (\"*dati personali che rivelino l'origine razziale o etnica, le opinioni politiche, le convinzioni religiose o filosofiche, o l'appartenenza sindacale, dati genetici, dati biometrici intesi a identificare in modo univoco una persona fisica, dati relativi alla salute o alla vita sessuale o all'orientamento sessuale della persona*\") se non ricorrono le condizioni previste dall'art. 9, comma 2, del Regolamento, e\n\nb) l'art. 10 del Regolamento consente il trattamento dei dati personali relativi a condanne penali e reati soltanto sotto il controllo dell'autorit\u00e0 pubblica o se il trattamento \u00e8 autorizzato dal diritto dell'Unione o degli Stati membri che preveda garanzie appropriate per i diritti e le libert\u00e0 degli interessati.\n\n### Attivit\u00e0 da eseguire\n\nAdottare un modello gestionale idoneo a:\n* conseguire e documentare il rispetto dei principi di cui all'art. 5, comma 1, del Regolamento,\n* conseguire e documentare il rispetto delle condizioni di liceit\u00e0 di cui all'art. 6, comma 1, del Regolamento, e\n* conseguire e documentare il rispetto dei vincoli di cui agli artt. 9 e 10 del Regolamento.\n\n<u>Valutare</u> per ciascuna tipologia di trattamento di dati personali:\n\n* il rispetto dei principi di cui all'art. 5, comma 1, del Regolamento,\n* la sussistenza dei presupposti di liceit\u00e0 di cui all'art. 6, comma 1, del Regolamento, e\n* il rispetto dei vincoli di cui agli artt. 9 e 10 del Regolamento.\n\n### Documenti da redigere\n\n<u>Modello gestionale</u> (vedi Allegato A - \"*Checklist del modello gestionale*\").\n\nDocumentazione dell'<u>analisi del rispetto dei principi di cui all'art. 5, comma 1, del Regolamento, della la sussistenza dei presupposti di liceit\u00e0 di cui all'art. 6, comma 1, del Regolamento e del rispetto dei vincoli di cui agli artt. 9 e 10 del Regolamento</u>.\n\n## Informazioni agli interessati\n\nQuando raccoglie dati presso l'interessato il titolare gli deve fornire le informazioni previste dall'art. 13 del Regolamento.<br />\nSe non ottiene i dati presso l'interessato, il titolare gli deve fornire le informazioni previste dall'art. 14, comma 1 e 2, del Regolamento entro il termine previsto all'art. 14, comma 3, fatto salvo il caso in cui ricorrano le condizioni di cui all'art. 14, comma 5.\n\n### Attivit\u00e0 da eseguire\n\n<u>Adottare un modello gestionale</u> idoneo a conseguire e documentare la fornitura dell'informativa agli interessati ai sensi degli artt. 13 e 14 del Regolamento per ciascuna tipologia di trattamento.\n\n<u>Fornire l'informativa</u> sul trattamento dei dati personali agli interessati ai sensi degli artt. 13 e 14 del Regolamento.\n\n### Documenti da redigere\n\n<u>Modello gestionale</u> (vedi Allegato A - \"*Checklist del modello gestionale*\").\n\n<u>Informativa</u> ai sensi degli artt. 13 e 14 del Regolamento per ciascuna tipologia di trattamento dei dati personali (vedi Allegato B - \"<u>Checklist di verifica dei contenuti dell'informativa sul trattamento dei dati</u>\").\n\n## Diritti degli interessati\n\nIl titolare deve approntare le misure idonee a consentire agli interessati l'esercizio dei loro diritti:\n* diritto di accesso ai sensi dell'art. 15 del Regolamento,\n* diritto di rettifica ai sensi dell'art. 16 del Regolamento,\n* diritto alla cancellazione ai sensi dell'art. 17 del Regolamento,\n* diritto di limitazione di trattamento ai sensi dell'art. 18 del Regolamento,\n* diritto alla portabilit\u00e0 dei dati ai sensi dell'art. 20 del Regolamento,\n* diritto di opposizione ai sensi dell'art. 21 del Regolamento per i trattamenti realizzati ai sensi dell'articolo 6, paragrafo 1, lettere e) o f), compresa la profilazione. In questo caso vi dovrete astenere dal trattare ulteriormente i dati personali salvo che dimostriate l'esistenza di motivi legittimi cogenti per procedere al trattamento che prevalgono sugli interessi,sui diritti e sulle libert\u00e0 dell'interessato oppure per l'accertamento, l'esercizio o la difesa di un diritto in sede giudiziaria,\n* diritto di non essere sottoposto a una decisione basata unicamente sul trattamento automatizzato, compresa la profilazione, che produca effetti giuridici che lo riguardano o che incida in modo analogo significativamente sulla sua persona ai sensi dell'art. 22 del Regolamento.\n\nInoltre, ai sensi dell'art. 19 del Regolamento, il titolare del trattamento deve inviare notifiche agli interessati in caso di rettifica o cancellazione dei dati personali o limitazione del trattamento.\n\n### Attivit\u00e0 da eseguire\n\n<u>Adottare un modello gestionale</u> idoneo a conseguire e documentare la gestione delle richieste degli interessati ai sensi degli artt. 15-22 del Regolamento.\n\n<u>Se e quando necessario</u>, gestire le (e replicare alle) richieste degli interessati ai sensi degli artt. 15-22 del Regolamento.\n\n### Documenti da redigere\n\n<u>Modello gestionale</u> (vedi Allegato A - \"*Checklist del modello gestionale*\").\n\nSe e quando necessarie, <u>repliche alle richieste degli interessati</u> ai sensi degli artt. 15-22 del Regolamento.\n\n## Rapporti con terzi\n\nAi sensi dell'art. 26, comma 1, del Regolamento \"*allorch\u00e9 due o pi\u00f9 titolari del trattamento determinano congiuntamente le finalit\u00e0 e i mezzi del trattamento, essi sono contitolari del trattamento. Essi determinano in modo trasparente, mediante un <u>accordo interno</u>, le rispettive responsabilit\u00e0 in merito all'osservanza degli obblighi derivanti dal presente regolamento, con particolare riguardo all'esercizio dei diritti dell'interessato, e le rispettive funzioni di comunicazione delle informazioni di cui agli articoli 13 e 14, a meno che e nella misura in cui le rispettive responsabilit\u00e0 siano determinate dal diritto dell'Unione o dello Stato membro cui i titolari del trattamento sono soggetti. Tale accordo pu\u00f2 designare un punto di contatto per gli interessati.*\".\n\nAi sensi del comma 2 dello stesso articolo, il contenuto essenziale dell'accordo \u00e8 messo a disposizione degli interessati.\n\nIl trattamento da parte di un responsabile del trattamento \u00e8 disciplinato da un <u>contratto o</u> da <u>altro atto giuridico</u> con il contenuto dettagliatamente previsto dall'art. 28, comma 3, del Regolamento.\n\n#{ke10feda47a6c}#{ka83e8455a53f}#{kea5f591c3f5e}\n\n### Attivit\u00e0 da eseguire\n\nAdottare un modello gestionale idoneo a: #{k3152e7e3e60e}#{kf2780125fbbe}#{k17aca2afbb4d}\n\n### Documenti da redigere\n\nModello gestionale (vedi Allegato A - \"*Checklist del modello gestionale*\").\n\n#{k3084d9a5e5e4}#{k7f921cadd669}#{k9746a5252c3d}\n\n#{k4f7afcead1af}#{keb1fca3c605e}#{k9c7c0ddf270d}\n\n## Istruzioni agli incaricati del trattamento\n\nAi sensi dell'art. 29 del Regolamento chiunque agisca sotto l'autorit\u00e0 del titolare del trattamento deve trattare i dati secondo le istruzioni impartite dal titolare.\n\n#{k0f95954e2c1c}#{k4f70dedaf141}\n\n### Attivit\u00e0 da eseguire\n\nAdottare un modello gestionale idoneo a: #{k0f9bc8816069}#{k2ee42a170108}\n\n### Documenti da redigere\n\nModello gestionale (vedi Allegato A - \"*Checklist del modello gestionale*\").\n\n#{k0eb651fd9786}#{k6d0224d58823}\n\n## Registro delle attivit\u00e0 di trattamento\n\n#{kd8d1ff6cc5d4}#{kaa5316131519}#{k397d125e251e}\n\n### Attivit\u00e0 da eseguire\n\nAdottare un modello gestionale idoneo a: #{k375e42299c4c}#{ke50d60d9c427}#{kb2d62a7d525a}\n\n### Documenti da redigere\n\nModello gestionale (vedi Allegato A - \"*Checklist del modello gestionale*\").\n\n#{ka2edf7fd4c7b}#{ka3438744f925}#{kb8f97e25f53b}\n\n## Sicurezza del trattamento\n\nAi sensi dell'art. 5, comma 1, lettera (f) del Regolamento i dati personali sono \"*trattati in maniera da garantire un'adeguata sicurezza dei dati personali, compresa la protezione, mediante misure tecniche e organizzative adeguate, da trattamenti non autorizzati o illeciti e dalla perdita, dalla distruzione o dal danno accidentali (\u00abintegrit\u00e0 e riservatezza\u00bb).*\"\n\nAi sensi dell'art. 32, commi 1 e 2, del Regolamento\n\n\"*1. Tenendo conto dello stato dell'arte e dei costi di attuazione, nonch\u00e9 della natura, dell'oggetto, del contesto e delle finalit\u00e0 del trattamento, come anche del rischio di varia probabilit\u00e0 e gravit\u00e0 per i diritti e le libert\u00e0 delle persone fisiche, il titolare del trattamento e il responsabile del trattamento mettono in atto misure tecniche e organizzative adeguate per garantire un <u>livello di sicurezza adeguato al rischio</u>, che comprendono, tra le altre, se del caso:*\n\n*a) la pseudonimizzazione e la cifratura dei dati personali;*\n\n*b) la capacit\u00e0 di assicurare su base permanente la riservatezza, l'integrit\u00e0, la disponibilit\u00e0 e la resilienza dei sistemi e dei servizi di trattamento;*\n\n*c) la capacit\u00e0 di ripristinare tempestivamente la disponibilit\u00e0 e l'accesso dei dati personali in caso di incidente fisico o tecnico;*\n\n*d) una procedura per testare, verificare e valutare regolarmente l'efficacia delle misure tecniche e organizzative al fine di garantire la sicurezza del trattamento.*\n\n*2. Nel valutare l'adeguato livello di sicurezza, si tiene conto in special modo dei rischi presentati dal trattamento che derivano in particolare dalla distruzione, dalla perdita, dalla modifica, dalla divulgazione non autorizzata o dall'accesso, in modo accidentale o illegale, a dati personali trasmessi, conservati o comunque trattati.*\".\n\n### Attivit\u00e0 da eseguire\n\n<u>Adottare un modello gestionale</u> idoneo a garantire un livello di sicurezza adeguato al rischio ai sensi dell'art. 32 del Regolamento per le diverse tipologie di trattamento dei dati personali.\n\n### Documenti da redigere\n\nModello gestionale (vedi Allegato A - \"*Checklist del modello gestionale*\").\n\nDocumentazione dell'analisi di adeguatezza delle misure tecniche ed organizzative adottate ai sensi dell'art. 32 del Regolamento.\n\n## Obblighi in caso di violazione dei dati personali: notifica al Garante della Privacy e comunicazione all'interessato\n\nAi sensi dell'art. 33 del Regolamento, in caso di violazione dei dati personali, il titolare del trattamento notifica la violazione al Garante della Privacy senza ingiustificato ritardo e, ove possibile, entro 72 ore dal momento in cui ne \u00e8 venuto a conoscenza, a meno che sia improbabile che la violazione dei dati personali presenti un rischio per i diritti e le libert\u00e0 delle persone fisiche.\n\nAi sensi dell'art. 34 del Regolamento, quando la violazione dei dati personali \u00e8 suscettibile di presentare un rischio elevato per i diritti e le libert\u00e0 delle persone fisiche, il titolare del trattamento comunica la violazione all'interessato senza ingiustificato ritardo.\n\n### Attivit\u00e0 da eseguire\n\n<u>Adottare un modello gestionale</u> idoneo a:\n* <u>valutare</u> se e quando eseguire la notifica al Garante della Privacy e la comunicazione all'interessato,\n* eseguire la <u>notifica al Garante</u> della Privacy, se e quando necessaria,\n* eseguire la <u>comunicazione all'interessato</u>, se e quando necessaria.\n\n### Documenti da redigere\n\n<u>Modello gestionale</u> (vedi Allegato A - \"*Checklist del modello gestionale*\").\n\nSe e quando necessaria, <u>notifica al Garante</u> della Privacy.\n\nSe e quando necessaria, <u>comunicazione all'interessato</u>.\n\n## Valutazione d'impatto sulla protezione dei dati\n\nAi sensi dell'art. 35 del Regolamento, quando un tipo di trattamento, allorch\u00e9 prevede in particolare l'uso di nuove tecnologie, considerati la natura, l'oggetto, il contesto e le finalit\u00e0 del trattamento, pu\u00f2 presentare un rischio elevato per i diritti e le libert\u00e0 delle persone fisiche, il titolare del trattamento effettua, prima di procedere al trattamento, una valutazione dell'impatto dei trattamenti previsti sulla protezione dei dati personali.\n\nAi sensi dell'art. 35, comma 4, del Regolamento, il Garante della Privacy redige e rende pubblico un elenco delle tipologie di trattamenti soggetti al requisito di una valutazione d'impatto sulla protezione dei dati.\n\nAi sensi dell'art. 35, comma 5, del Regolamento, il Garante della Privacy pu\u00f2 inoltre redigere e rendere pubblico un elenco delle tipologie di trattamenti per le quali non \u00e8 richiesta una valutazione d'impatto sulla protezione dei dati.\n\nTali elenchi ad oggi non sono disponibili.\n\nIn attesa che il Garante della Privacy renda pubblici gli elenchi di cui sopra, al fine di valutare se per una o pi\u00f9 dei tipi di trattamento sussiste un rischio elevato per i diritti e le libert\u00e0 delle persone, \u00e8 utile tenere conto delle indicazioni fornite dal Gruppo di Lavoro Articolo 29 per la Protezione dei Dati con le Linee guida in materia di valutazione d'impatto sulla protezione dei dati e determinazione della possibilit\u00e0 che il trattamento &quot;possa presentare un rischio elevato&quot; ai fini del regolamento (UE) 2016/679 adottate il 4 aprile 2017 come modificate e adottate da ultimo il 4 ottobre 2017 (di seguito \"**Linee Guida**\").\n\nLe Linee Guida stabiliscono che al fine di valutare quali tipi di trattamenti implicano un rischio elevato, si devono considerare 9 criteri:\n1. <u>Valutazione o assegnazione di un punteggio</u>, inclusiva di profilazione e previsione, in particolare in considerazione di &quot;aspetti riguardanti il rendimento professionale, la situazione economica, la salute, le preferenze o gli interessi personali, l'affidabilit\u00e0 o il comportamento, l'ubicazione o gli spostamenti dell'interessato\n2. <u>processo decisionale automatizzato che ha effetto giuridico o incide in modo analogo significativamente</u>\n3. <u>monitoraggio sistematico</u>\n4. <u>dati sensibili o dati aventi carattere altamente personale</u>\n5. <u>trattamento di dati su larga scala</u>\n6. <u>creazione di corrispondenze o combinazione di insiemi di dati</u>, ad esempio a partire da dati derivanti da due o pi\u00f9 operazioni di trattamento svolte per finalit\u00e0 diverse e/o da titolari del trattamento diversi secondo una modalit\u00e0 che va oltre le ragionevoli aspettative dell'interessato\n7. <u>dati relativi a interessati vulnerabili</u> (es. minori)\n8. <u>uso innovativo o applicazione di nuove soluzioni tecnologiche od organizzative</u>\n9. quando <u>il trattamento in s&eacute; &quot;impedisce agli interessati di esercitare un diritto</u> o di avvalersi di un servizio o di un contratto.\n\nNelle Linee Guida si legge quanto segue.\n\n\"*Nella maggior parte dei casi, un titolare del trattamento pu\u00f2 considerare che <u>un trattamento che soddisfi due criteri debba formare oggetto di una valutazione d'impatto sulla protezione dei dati</u>. In generale, il WP29 ritiene che maggiore \u00e8 il numero di criteri soddisfatti dal trattamento, pi\u00f9 \u00e8 probabile che sia presente un rischio elevato per i diritti e le libert\u00e0 degli interessati e, di conseguenza, che sia necessario realizzare una valutazione d'impatto sulla protezione dei dati, indipendentemente dalle misure che il titolare del trattamento ha previsto di adottare.*\n\n*Tuttavia, in alcuni casi, un titolare del trattamento pu\u00f2 ritenere che un trattamento che soddisfa soltanto uno di questi criteri richieda una valutazione d'impatto sulla protezione dei dati.*\".\n\n#{k44ec02234387}#{kfa05b3592a9e}#{k49c4cae72c83}\n\n### Attivit\u00e0 da eseguire\n\n<u>Adottare un modello gestionale</u> idoneo a: #{k5ce7406cd52e}#{k3ac1b2f4bcab}#{k6efa3322d110}\n\n### Documenti da redigere\n\nModello gestionale (vedi Allegato A - \"*Checklist del modello gestionale*\").\n\n#{kb38367a3200f}#{k8a685304edd5}#{k98d79866be82}\n\n## Consultazione preventiva\n\nAi sensi dell'art. 36 del Regolamento il titolare del trattamento, prima di procedere al trattamento, consulta il Garante della Privacy qualora la valutazione d'impatto sulla protezione dei dati a norma dell'articolo 35 indichi che il trattamento presenterebbe un rischio elevato in assenza di misure adottate dal titolare del trattamento per attenuare il rischio.\n\n### Attivit\u00e0 da eseguire\n\n<u>Adottare un modello gestionale</u> idoneo a valutare se e quando eseguire la consultazione preventiva.\n\nEseguire la <u>consultazione preventiva</u>, se e quando necessaria.\n\n### Documenti da redigere\n\n<u>Modello gestionale</u> (vedi Allegato A - \"*Checklist del modello gestionale*\").\n\nSe e quando necessaria, <u>consultazione preventiva</u>.\n\n## Designazione del responsabile della protezione dei dati\n\n#{k67733387cc56}#{k13b6bfce6d48}#{k37313346ff98}\n\n### Attivit\u00e0 da eseguire\n\nAdottare un modello gestionale idoneo a: #{kf948d58c5290}#{k1e5a2af58bcc}#{k2c9bbec2b8e3}\n\n### Documenti da redigere\n\nModello gestionale (vedi Allegato A - \"*Checklist del modello gestionale*\").\n\n#{ke1c13369d575}#{kf968cefefba6}#{ke104d03fcec5}\n\n## Codici di condotta e certificazione\n\nAi sensi dell'art. 40 del Regolamento possono essere adottati codici di condotta destinati a contribuire alla corretta applicazione del Regolamento.\n\nAi sensi dell'art. 42 del Regolamento possono essere istituiti meccanismi di certificazione della protezione dei dati nonch&eacute; sigilli e marchi di protezione dei dati allo scopo di dimostrare la conformit\u00e0 al Regolamento dei trattamenti effettuati.\n\nAi sensi degli artt. 24, comma 3, 25, comma 3, e 32, comma 3, del Regolamento, l'adesione a un codice di condotta approvato di cui all'articolo 40 o a un meccanismo di certificazione approvato di cui all'articolo 42 pu\u00f2 essere utilizzata come elemento per dimostrare la conformit\u00e0 delle misure.\n\n### Attivit\u00e0 da eseguire\n\n<u>Adottare un modello gestionale</u> idoneo a:\n* valutare se e quando aderire a codici di condotta e/o realizzare certificazioni;\n* documentare l'adesione a codici di condotta, se e quando possibile ed opportuno;\n* documentare l'ottenimento di certificazioni, se e quando possibile ed opportuno.\n\n### Documenti da redigere\n\nModello gestionale (vedi Allegato A - \"*Checklist del modello gestionale*\").\n\nSe e quando possibile ed opportuno, documentare l'<u>adesione a codici di condotta</u> e/o l'ottenimento di <u>certificazioni</u>.\n\n## Trasferimento dei dati all'estero\n\n#{k737ad4e1d985}#{k726bd257fdba}#{k495172f680e3}\n\nAi sensi degli artt. 44-50 del Regolamento il trasferimento di dati personali verso un paese terzo o un'organizzazione internazionale \u00e8 ammesso se:\n\n* la Commissione ha deciso che il paese terzo, un territorio o uno o pi\u00f9 settori specifici all'interno del paese terzo, o l'organizzazione internazionale in questione garantiscono un livello di protezione adeguato;\n* il titolare del trattamento o il responsabile del trattamento ha fornito garanzie adeguate e a condizione che gli interessati dispongano di diritti azionabili e mezzi di ricorso effettivi;\n* l'interessato abbia esplicitamente acconsentito al trasferimento proposto, dopo essere stato informato dei possibili rischi di siffatti trasferimenti per l'interessato, dovuti alla mancanza di una decisione di adeguatezza e di garanzie adeguate;\n* il trasferimento sia necessario all'esecuzione di un contratto concluso tra l'interessato e il titolare del trattamento ovvero all'esecuzione di misure precontrattuali adottate su istanza dell'interessato;\n* il trasferimento sia necessario per la conclusione o l'esecuzione di un contratto stipulato tra il titolare del trattamento e un'altra persona fisica o giuridica a favore dell'interessato;\n* il trasferimento sia necessario per importanti motivi di interesse pubblico;\n* il trasferimento sia necessario per accertare, esercitare o difendere un diritto in sede giudiziaria;\n* il trasferimento sia necessario per tutelare gli interessi vitali dell'interessato o di altre persone, qualora l'interessato si trovi nell'incapacit\u00e0 fisica o giuridica di prestare il proprio consenso;\n* il trasferimento sia effettuato a partire da un registro che, a norma del diritto dell'Unione o degli Stati membri, mira a fornire informazioni al pubblico e pu\u00f2 esser consultato tanto dal pubblico in generale quanto da chiunque sia in grado di dimostrare un legittimo interesse, solo a condizione che sussistano i requisiti per la consultazione previsti dal diritto dell'Unione o degli Stati membri.\n\n### Attivit\u00e0 da eseguire\n\n<u>Adottare un modello gestionale</u> idoneo a: #{k70dc8380910a}#{kb80911d0e8cb}#{k98df0d4ffd11}\n\n### Documenti da redigere\n\nModello gestionale (vedi Allegato A - \"*Checklist del modello gestionale*\").\n\n#{k25616ccc178b}#{kf0ee9c817512}#{k8a6d946de5fe}\n\n## Cookie\n\nRestano in vigore gli obblighi in materia di cookie e altri dispositivi installati da o per il tramite del proprio sito attualmente previsti dalle norme applicabili (art. 122 del d. Lgs. 196/2003 e provvedimento n. 229 dell'8 maggio 2014 \"*Individuazione delle modalit\u00e0 semplificate per l'informativa e l'acquisizione del consenso per l'uso dei cookie*\" e pertanto, nel momento in cui si accede alla home page (o ad altra pagina) di un sito web, deve immediatamente comparire in primo piano un banner di idonee dimensioni contenente le seguenti indicazioni:\n\na) che il sito utilizza cookie di profilazione al fine di inviare messaggi pubblicitari in linea con le preferenze manifestate dall'utente nell'ambito della navigazione in rete;\n\nb) che il sito consente anche l'invio di cookie &quot;terze parti&quot; (laddove ci\u00f2 ovviamente accada);\n\nc) il link all'informativa estesa, che deve contenere le seguenti ulteriori indicazioni relative a:\n\n* uso dei cookie tecnici e analytics;\n* possibilit\u00e0 di scegliere quali specifici cookie autorizzare;\n* possibilit\u00e0 per l'utente di manifestare le proprie opzioni in merito all'uso dei cookie da parte del sito anche attraverso le impostazioni del browser, indicando almeno la procedura da eseguire per configurare tali impostazioni;\n\nd) l'indicazione che alla pagina dell'informativa estesa \u00e8 possibile negare il consenso all'installazione di qualunque cookie;\n\ne) l'indicazione che la prosecuzione della navigazione mediante accesso ad altra area del sito o selezione di un elemento dello stesso (ad esempio, di un'immagine o di un link) comporta la prestazione del consenso all'uso dei cookie.\n\nInoltre, ai fini di mantenere distinta la responsabilit\u00e0 dei gestori di siti web da quella delle terze parti si deve acquisire gi\u00e0 in fase contrattuale i collegamenti (link) alle pagine web contenenti le informative e i moduli per l'acquisizione del consenso relativo ai cookie delle terze parti.\n\n#{k39f24021c869}#{k67252f52e452}#{k96076bbfce2a}\n\n### Attivit\u00e0 da eseguire\n\n<u>Adottare un modello gestionale</u> idoneo a: #{k54f1ca0ed70b}#{k3f7b22e4a42a}#{k8bfbbca9933c}\n\n### Documenti da redigere\n\n<u>Modello gestionale</u> (vedi Allegato A - \"*Checklist del modello gestionale*\").\n\n#{k8dd62bcf5e37}#{kf9827123239b}#{k3015b827af1d}\n\n<hr />\n### <u>Allegato A</u>\n\n## Checklist del modello gestionale\n\nIl modello gestionale delle procedure da adottare per conseguire l'adeguamento al Regolamento deve essere:\n* redatto attivando competenze gestionali-organizzative,\n* #{kb2e72bfd4f4f}#{kccfd8cd80353}#{k99c47c7ef497},\n* eseguito con competenze legali e tecnico-informatiche,\n* idoneo a realizzare le attivit\u00e0 previste nella \"*Checklist di sintesi*\".\n\nPer ciascuna delle misure indicate nella \"*Checklist di sintesi*\" il modello gestionale potrebbe per esempio indicare:\n* la persona incaricata,\n* le modalit\u00e0 di esecuzione dell'incarico, compresa la verifica periodica per valutarne l'aggiornamento,\n* le risorse a disposizione dell'incaricato,\n* la persona alla quale l'incaricato deve relazionare,\n* le modalit\u00e0 di relazione dell'incaricato.\n\n#{kebd6914fea7d}\n\n<hr />\n### <u>Allegato B</u>\n\n## Checklist di verifica dei contenuti dell'informativa sul trattamento dei dati personali\n\n<u>Contenuti necessari sempre</u>\n* l'identit\u00e0 e i dati di contatto del titolare del trattamento\n* le finalit\u00e0 del trattamento cui sono destinati i dati personali\n* la base giuridica del trattamento\n* gli eventuali destinatari o le eventuali categorie di destinatari dei dati personali\n* il periodo di conservazione dei dati personali oppure, se non \u00e8 possibile, i criteri utilizzati per determinare tale periodo\n* l'esistenza del diritto dell'interessato di chiedere al titolare del trattamento l'accesso ai dati personali e la rettifica o la cancellazione degli stessi o la limitazione del trattamento che lo riguardano o di opporsi al loro trattamento, oltre al diritto alla portabilit\u00e0 dei dati\n* il diritto di proporre reclamo a un'autorit\u00e0 di controllo\n* se la comunicazione di dati personali \u00e8 un obbligo legale o contrattuale oppure un requisito necessario per la conclusione di un contratto, e se l'interessato ha l'obbligo di fornire i dati personali nonch\u00e9 le possibili conseguenze della mancata comunicazione di tali dati\n* l'esistenza di un processo decisionale automatizzato, compresa la profilazione di cui all'articolo 22, paragrafi 1 e 4, e, almeno in tali casi, informazioni significative sulla logica utilizzata, nonch\u00e9 l'importanza e le conseguenze previste di tale trattamento per l'interessato\n\n<u>Contenuti necessari in certi casi</u>\n* l'identit\u00e0 e i dati di contatto del rappresentante del titolare del trattamento\n* i dati di contatto del responsabile della protezione dei dati\n* i legittimi interessi perseguiti dal titolare del trattamento o da terzi\n* l'intenzione del titolare del trattamento di trasferire dati personali a un paese terzo o a un'organizzazione internazionale e l'esistenza o l'assenza di una decisione di adeguatezza della Commissione o, nel caso dei trasferimenti di cui all'articolo 46 o 47, o all'articolo 49, secondo comma, il riferimento alle garanzie appropriate o opportune e i mezzi per ottenere una copia di tali dati o il luogo dove sono stati resi disponibili\n* l'esistenza del diritto di revocare il consenso in qualsiasi momento senza pregiudicare la liceit\u00e0 del trattamento basata sul consenso prestato prima della revoca\n\n<hr />\n### <u>Allegato C</u>\n\n##  Checklist dei contenuti del registro delle attivit\u00e0 di trattamento\n\nIl registro del titolare del trattamento contiene tutte le seguenti informazioni:\n\na) il nome e i dati di contatto del titolare del trattamento e, ove applicabile, del contitolare del trattamento, del rappresentante del titolare del trattamento e del responsabile della protezione dei dati;\n\nb) le finalit\u00e0 del trattamento;\n\nc) una descrizione delle categorie di interessati e delle categorie di dati personali;\n\nd) le categorie di destinatari a cui i dati personali sono stati o saranno comunicati, compresi i destinatari di paesi terzi od organizzazioni internazionali;\n\ne) ove applicabile, i trasferimenti di dati personali verso un paese terzo o un'organizzazione internazionale, compresa l'identificazione del paese terzo o dell'organizzazione internazionale e, per i trasferimenti di cui al secondo comma dell'articolo 49, la documentazione delle garanzie adeguate;\n\nf) ove possibile, i termini ultimi previsti per la cancellazione delle diverse categorie di dati;\n\ng) ove possibile, una descrizione generale delle misure di sicurezza tecniche e organizzative di cui all'articolo 32, paragrafo 1.\n\n<hr />\n```\nMemorandum GDPR - Una base di conoscenza per elaborare un memorandum di adeguamento al GDPR\nCopyright (C) 2018 - Marco Ciurcina \n\nMemorandum GDPR is free software: you can redistribute it and/or modify\nit under the terms of the GNU Affero General Public License as\npublished by the Free Software Foundation, either version 3 of the\nLicense, or (at your option) any later version.\n\nMemorandum GDPR is distributed in the hope that it will be useful,\nbut WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of\nMERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the\nGNU Affero General Public License for more details.\n\nYou should have received a copy of the GNU Affero General Public License\nalong with this program.  If not, see http://www.gnu.org/licenses/.\n\nThe source code of Memorandum GDPR is available here https://github.com/marco55555/Memorandum_GDPR/\n```\n",
    "license": null,
    "outputs": {
        "k02ac055883df": {
            "_precondition": "kbdcab6223a75",
            "entity": "output",
            "hash": "k02ac055883df",
            "html": "X",
            "public": true,
            "title": "Cookie Si Elenco",
            "visible": true
        },
        "k03616d51791d": {
            "_precondition": "k418230bfc032",
            "entity": "output",
            "hash": "k03616d51791d",
            "html": "X",
            "public": true,
            "title": "Terzi Forse Elenco",
            "visible": true
        },
        "k0eb651fd9786": {
            "_precondition": "kcd00c8111ed9",
            "entity": "output",
            "hash": "k0eb651fd9786",
            "html": "<u>Istruzioni agli incaricati</u> del trattamento.",
            "public": true,
            "title": "Dipendenti Si Documenti",
            "visible": true
        },
        "k0f95954e2c1c": {
            "_precondition": "k660a72b1d20a",
            "entity": "output",
            "hash": "k0f95954e2c1c",
            "html": "Poich\u00e9 non avete dei dipendenti, non dovete redigere le istruzioni secondo le quali si devono trattare i dati personali.",
            "public": true,
            "title": "Dipendenti No Testo",
            "visible": true
        },
        "k0f9bc8816069": {
            "_precondition": "k660a72b1d20a",
            "entity": "output",
            "hash": "k0f9bc8816069",
            "html": "\n * valutare se e quando redigere le istruzioni agli incaricati del trattamento;\n * redigere le istruzioni agli incaricati del trattamento, se e quando necessarie.\n\n\n",
            "public": true,
            "title": "Dipendenti No Attivit\u00e0",
            "visible": true
        },
        "k13b6bfce6d48": {
            "_precondition": "kaa919f39becb",
            "entity": "output",
            "hash": "k13b6bfce6d48",
            "html": "Poich\u00e9:\n\na) il trattamento non \u00e8 effettuato da un'autorit\u00e0 pubblica o da un organismo pubblico (eccettuate le autorit\u00e0 giurisdizionali quando esercitano le loro funzioni giurisdizionali);\n\nb) le attivit\u00e0 principali del titolare del trattamento o del responsabile del trattamento non consistono in trattamenti che, per loro natura, ambito di applicazione e/o finalit\u00e0, richiedono il monitoraggio regolare e sistematico degli interessati su larga scala; e\n\nc) le attivit\u00e0 principali del titolare del trattamento o del responsabile del trattamento non consistono nel trattamento, su larga scala, di categorie particolari di dati personali di cui all'articolo 9 o di dati relativi a condanne penali e a reati di cui all'articolo 10;\n\nil titolare del trattamento non deve designare un responsabile della protezione dei dati ai sensi dell'art. 37 del Regolamento (e quindi non deve comunicarne i dati di contatto al Garante per la protezione dei dati personali utilizzando la procedura disponibile all\u2019URL https://servizi.gpdp.it/comunicazione-rpd/).",
            "public": true,
            "title": "DPO No Testo",
            "visible": true
        },
        "k17aca2afbb4d": {
            "_precondition": "k418230bfc032",
            "entity": "output",
            "hash": "k17aca2afbb4d",
            "html": "\n* valutare se e quando redigere accordi con i contitolari del trattamento, e/o contratti o altri atti giuridici con i responsabili del trattamento;\n* redigere accordi con i contitolari del trattamento, se e quando necessari;\n* redigere contratti o altri atti giuridici con i responsabili del trattamento, se e quando necessari.",
            "public": true,
            "title": "Terzi Forse Attivit\u00e0",
            "visible": true
        },
        "k1846e886f3ad": {
            "_precondition": "kc73fcf843cad",
            "entity": "output",
            "hash": "k1846e886f3ad",
            "html": "X",
            "public": true,
            "title": "Estero Si Elenco",
            "visible": true
        },
        "k1e5a2af58bcc": {
            "_precondition": "kaa919f39becb",
            "entity": "output",
            "hash": "k1e5a2af58bcc",
            "html": "\n* valutare se e quando designare il responsabile della protezione dei dati personali,\n* designare il responsabile della protezione dei dati personali se e quando necessario e comunicarne i dati di contatto al Garante per la protezione dei dati personali utilizzando la procedura disponibile all\u2019URL https://servizi.gpdp.it/comunicazione-rpd/.\n",
            "public": true,
            "title": "DPO No Attivit\u00e0",
            "visible": true
        },
        "k25616ccc178b": {
            "_precondition": "k5737cd110a71",
            "entity": "output",
            "hash": "k25616ccc178b",
            "html": "Se e quando necessario, documentazione dei presupposti di <u>liceit\u00e0 del trasferimento dei dati verso paesi al di fuori dell'UE o verso organizzazioni internazionali</u>",
            "public": true,
            "title": "Estero No Documenti",
            "visible": true
        },
        "k27fd727f9949": {
            "_precondition": "k9658034bb478",
            "entity": "output",
            "hash": "k27fd727f9949",
            "html": "X",
            "public": true,
            "title": "DPO Si Elenco",
            "visible": true
        },
        "k2c9bbec2b8e3": {
            "_precondition": "k9658034bb478",
            "entity": "output",
            "hash": "k2c9bbec2b8e3",
            "html": "\n * designare il responsabile della protezione dei dati personali e comunicarne i dati di contatto al Garante per la protezione dei dati personali utilizzando la procedura disponibile all\u2019URL https://servizi.gpdp.it/comunicazione-rpd/.",
            "public": true,
            "title": "DPO Si Attivit\u00e0",
            "visible": true
        },
        "k2ee42a170108": {
            "_precondition": "kcd00c8111ed9",
            "entity": "output",
            "hash": "k2ee42a170108",
            "html": "\n* redigere le istruzioni agli incaricati del trattamento.",
            "public": true,
            "title": "Dipendenti Si Attivit\u00e0",
            "visible": true
        },
        "k3015b827af1d": {
            "_precondition": "kbdcab6223a75",
            "entity": "output",
            "hash": "k3015b827af1d",
            "html": "L'informativa e/o il banner cookie.",
            "public": true,
            "title": "Cookie Si Documenti",
            "visible": true
        },
        "k3084d9a5e5e4": {
            "_precondition": "k323a2bfd2428",
            "entity": "output",
            "hash": "k3084d9a5e5e4",
            "html": "<u>Accordi con i contitolari del trattamento</u>.",
            "public": true,
            "title": "Terzi Si Documenti Contitolari",
            "visible": true
        },
        "k3152e7e3e60e": {
            "_precondition": "k323a2bfd2428",
            "entity": "output",
            "hash": "k3152e7e3e60e",
            "html": "\n* redigere accordi con i contitolari del trattamento;\n* redigere contratti o altri atti giuridici con i responsabili del trattamento.",
            "public": true,
            "title": "Terzi Si Attivit\u00e0",
            "visible": true
        },
        "k33859cabdbf9": {
            "_precondition": "kcd00c8111ed9",
            "entity": "output",
            "hash": "k33859cabdbf9",
            "html": "X",
            "public": true,
            "title": "Dipendenti Si Elenco",
            "visible": true
        },
        "k37313346ff98": {
            "_precondition": "k9658034bb478",
            "entity": "output",
            "hash": "k37313346ff98",
            "html": "Poich\u00e9:\n\na) il trattamento \u00e8 effettuato da un'autorit\u00e0 pubblica o da un organismo pubblico (eccettuate le autorit&agrave; giurisdizionali quando esercitano le loro funzioni giurisdizionali);\n\nb) le attivit\u00e0 principali del titolare del trattamento o del responsabile del trattamento consistono in trattamenti che, per loro natura, ambito di applicazione e/o finalit\u00e0, richiedono il monitoraggio regolare e sistematico degli interessati su larga scala; oppure\n\nc) le attivit\u00e0 principali del titolare del trattamento o del responsabile del trattamento consistono nel trattamento, su larga scala, di categorie particolari di dati personali di cui all'articolo 9 o di dati relativi a condanne penali e a reati di cui all'articolo 10;\n\nil titolare del trattamento deve designare un responsabile della protezione dei dati ai sensi dell'art. 37 del Regolamento (e quindi comunicarne i dati di contatto al Garante per la protezione dei dati personali utilizzando la procedura disponibile all\u2019URL https://servizi.gpdp.it/comunicazione-rpd/).",
            "public": true,
            "title": "DPO Si Testo",
            "visible": true
        },
        "k375e42299c4c": {
            "_precondition": "kce8be58a62b2",
            "entity": "output",
            "hash": "k375e42299c4c",
            "html": "\n* tenere il registro delle attivit\u00e0 di trattamento.",
            "public": true,
            "title": "Registro Si Attivit\u00e0",
            "visible": true
        },
        "k397d125e251e": {
            "_precondition": "kce8be58a62b2",
            "entity": "output",
            "hash": "k397d125e251e",
            "html": "Se il titolare del trattamento ha 250 o pi\u00f9 dipendenti o se il trattamento pu\u00f2 presentare un rischio per i diritti e le libert\u00e0 dell'interessato, non \u00e8 occasionale o include il trattamento di categorie particolari di dati di cui all'articolo 9, paragrafo 1, o dati personali relativi a condanne penali e a reati di cui all'articolo 10 del Regolamento, il titolare del trattamento deve tenere un registro delle attivit\u00e0 di trattamento da realizzarsi con i contenuti previsti all'art. 30, comma 1, del Regolamento.",
            "public": true,
            "title": "Registro Si Testo",
            "visible": true
        },
        "k39f24021c869": {
            "_precondition": "k16a987824998",
            "entity": "output",
            "hash": "k39f24021c869",
            "html": "Dovete valutare la necessit\u00e0 di redigere l'informativa e/o il banner cookie.",
            "public": true,
            "title": "Cookie Forse Testo",
            "visible": true
        },
        "k3ac1b2f4bcab": {
            "_precondition": "kca146ce0ceba",
            "entity": "output",
            "hash": "k3ac1b2f4bcab",
            "html": "\n* valutare se e quando eseguire la valutazione d'impatto sulla protezione dei dati,\n* <u>eseguire la valutazione d'impatto</u> sulla protezione dei dati, se e quando necessaria.",
            "public": true,
            "title": "PIA No Attivit\u00e0",
            "visible": true
        },
        "k3e1df5343cbd": {
            "_precondition": "k43c9e2e1b1fc",
            "entity": "output",
            "hash": "k3e1df5343cbd",
            "html": "X",
            "public": true,
            "title": "Estero Forse Elenco",
            "visible": true
        },
        "k3f7b22e4a42a": {
            "_precondition": "k545605f089d1",
            "entity": "output",
            "hash": "k3f7b22e4a42a",
            "html": "\n* valutare se e quando redigere l&rsquo;informativa e/o il banner cookie;\n* redigere l'informativa e/o il banner cookie, se e quando necessari.\n",
            "public": true,
            "title": "Cookie No Attivit\u00e0",
            "visible": true
        },
        "k44ec02234387": {
            "_precondition": "kca146ce0ceba",
            "entity": "output",
            "hash": "k44ec02234387",
            "html": "Nel vostro caso, in base alle informazioni allo stato disponibili, \u00e8 ragionevole ritenere che il trattamento non implichi un rischio elevato e che quindi la valutazione d'impatto non debba essere realizzata.",
            "public": true,
            "title": "PIA No Testo",
            "visible": true
        },
        "k495172f680e3": {
            "_precondition": "kc73fcf843cad",
            "entity": "output",
            "hash": "k495172f680e3",
            "html": "Avete indicato che trasferirete i dati personali verso un paese al di fuori dell'UE o verso un'organizzazione internazionale.",
            "public": true,
            "title": "Estero Si Testo",
            "visible": true
        },
        "k49c4cae72c83": {
            "_precondition": "kf4884a6d6dc8",
            "entity": "output",
            "hash": "k49c4cae72c83",
            "html": "Nel vostro caso, \u00e8 opportuno approfondire se il trattamento implichi un rischio elevato e se quindi la valutazione d'impatto debba essere realizzata.",
            "public": true,
            "title": "PIA Forse Testo",
            "visible": true
        },
        "k4b65db33b9e6": {
            "_precondition": "k660a72b1d20a",
            "entity": "output",
            "hash": "k4b65db33b9e6",
            "html": "X",
            "public": true,
            "title": "Dipendenti No Elenco",
            "visible": true
        },
        "k4f70dedaf141": {
            "_precondition": "kcd00c8111ed9",
            "entity": "output",
            "hash": "k4f70dedaf141",
            "html": "Poich\u00e9 avete dei dipendenti, dovete redigere le istruzioni secondo le quali devono trattare i dati personali.",
            "public": true,
            "title": "Dipendenti Si Testo",
            "visible": true
        },
        "k4f7afcead1af": {
            "_precondition": "k323a2bfd2428",
            "entity": "output",
            "hash": "k4f7afcead1af",
            "html": "<u>Contratti o altri atti giuridici con i responsabili del trattamento</u>.",
            "public": true,
            "title": "Terzi Si Documenti Responsabili",
            "visible": true
        },
        "k532dba9ebf9c": {
            "_precondition": "kcff262d9a3b2",
            "entity": "output",
            "hash": "k532dba9ebf9c",
            "html": "X",
            "public": true,
            "title": "Registro No Elenco",
            "visible": true
        },
        "k54f1ca0ed70b": {
            "_precondition": "kbdcab6223a75",
            "entity": "output",
            "hash": "k54f1ca0ed70b",
            "html": "\n* redigere l'informativa e/o il banner cookie.",
            "public": true,
            "title": "Cookie Si Attivit\u00e0",
            "visible": true
        },
        "k590fb100c3e6": {
            "_precondition": "k8052b0aeaa9e",
            "entity": "output",
            "hash": "k590fb100c3e6",
            "html": "X",
            "public": true,
            "title": "PIA Si Elenco",
            "visible": true
        },
        "k5ce7406cd52e": {
            "_precondition": "kf4884a6d6dc8",
            "entity": "output",
            "hash": "k5ce7406cd52e",
            "html": "\n* valutare se e quando eseguire la valutazione d'impatto sulla protezione dei dati,\n* <u>eseguire la valutazione d'impatto</u> sulla protezione dei dati, se e quando necessaria.",
            "public": true,
            "title": "PIA Forse Attivit\u00e0",
            "visible": true
        },
        "k5f5c61ff9d13": {
            "_precondition": "k5737cd110a71",
            "entity": "output",
            "hash": "k5f5c61ff9d13",
            "html": "X",
            "public": true,
            "title": "Estero No Elenco",
            "visible": true
        },
        "k624959bfe96f": {
            "_precondition": "kf4884a6d6dc8",
            "entity": "output",
            "hash": "k624959bfe96f",
            "html": "X",
            "public": true,
            "title": "PIA Forse Elenco",
            "visible": true
        },
        "k67252f52e452": {
            "_precondition": "k545605f089d1",
            "entity": "output",
            "hash": "k67252f52e452",
            "html": "Poich\u00e9 non utilizzate dei cookie, non dovete redigere l'informativa e/o il banner cookie.",
            "public": true,
            "title": "Cookie No Testo",
            "visible": true
        },
        "k67733387cc56": {
            "_precondition": "k570d283be433",
            "entity": "output",
            "hash": "k67733387cc56",
            "html": "Se:\n\na) il trattamento \u00e8 effettuato da un'autorit\u00e0 pubblica o da un organismo pubblico (eccettuate le autorit\u00e0 giurisdizionali quando esercitano le loro funzioni giurisdizionali);\n\nb) le attivit\u00e0 principali del titolare del trattamento o del responsabile del trattamento consistono in trattamenti che, per loro natura, ambito di applicazione e/o finalit\u00e0, richiedono il monitoraggio regolare e sistematico degli interessati su larga scala; oppure\n\nc) le attivit\u00e0 principali del titolare del trattamento o del responsabile del trattamento consistono nel trattamento, su larga scala, di categorie particolari di dati personali di cui all'articolo 9 o di dati relativi a condanne penali e a reati di cui all'articolo 10;\n\nil titolare del trattamento deve designare un responsabile della protezione dei dati ai sensi dell'art. 37 del Regolamento.\n\n\u00c8 necessario valutare se ricorrono le circostanze di cui sopra ed \u00e8 quindi necessario designare un responsabile della protezione dei dati (e quindi comunicarne i dati di contatto al Garante per la protezione dei dati personali utilizzando la procedura disponibile all\u2019URL https://servizi.gpdp.it/comunicazione-rpd/).",
            "public": true,
            "title": "DPO Forse Testo",
            "visible": true
        },
        "k6d0224d58823": {
            "_precondition": "k660a72b1d20a",
            "entity": "output",
            "hash": "k6d0224d58823",
            "html": "Se e quando necessarie, <u>istruzioni agli incaricati</u> del trattamento.",
            "public": true,
            "title": "Dipendenti No Documenti",
            "visible": true
        },
        "k6efa3322d110": {
            "_precondition": "k8052b0aeaa9e",
            "entity": "output",
            "hash": "k6efa3322d110",
            "html": "\n* <u>eseguire la valutazione d'impatto</u> sulla protezione dei dati.",
            "public": true,
            "title": "PIA Si Attivit\u00e0",
            "visible": true
        },
        "k70dc8380910a": {
            "_precondition": "k43c9e2e1b1fc",
            "entity": "output",
            "hash": "k70dc8380910a",
            "html": "\n* valutare, se e quando conseguire e documentare la sussistenza delle condizioni di liceit\u00e0 del trasferimento dei dati all'estero;\n* conseguire e documentare la sussistenza delle condizioni di liceit\u00e0 del trasferimento dei dati all'estero, se e quando necessario.",
            "public": true,
            "title": "Estero Forse Attivit\u00e0",
            "visible": true
        },
        "k726bd257fdba": {
            "_precondition": "k5737cd110a71",
            "entity": "output",
            "hash": "k726bd257fdba",
            "html": "Avete indicato che non trasferirete i dati personali verso paesi al di fuori dell'UE o verso organizzazioni internazionali.",
            "public": true,
            "title": "Estero No Testo",
            "visible": true
        },
        "k737ad4e1d985": {
            "_precondition": "k43c9e2e1b1fc",
            "entity": "output",
            "hash": "k737ad4e1d985",
            "html": "Il titolare del trattamento, se trasferisce dati verso un paese al di fuori dell'UE o verso un'organizzazione internazionale, deve valutare la sussistenza dei presupposti di legalit\u00e0 del trasferimento. Si ricorda che l'eventuale uso di servizi informatici forniti da terzi pu\u00f2 implicare il trasferimento dei dati verso un paese al di fuori dell'UE.",
            "public": true,
            "title": "Estero Forse Testo",
            "visible": true
        },
        "k7f4bc0182d67": {
            "_precondition": "kca146ce0ceba",
            "entity": "output",
            "hash": "k7f4bc0182d67",
            "html": "X",
            "public": true,
            "title": "PIA No Elenco",
            "visible": true
        },
        "k7f921cadd669": {
            "_precondition": "k9d9c09bfa10c",
            "entity": "output",
            "hash": "k7f921cadd669",
            "html": "Se e quando necessari, <u>accordi con i contitolari del trattamento</u>.",
            "public": true,
            "title": "Terzi No Documenti Contitolari",
            "visible": true
        },
        "k835f88e3e372": {
            "_precondition": "kcb842f0a85f6",
            "entity": "output",
            "hash": "k835f88e3e372",
            "html": "X",
            "public": true,
            "title": "Registro Forse Elenco",
            "visible": true
        },
        "k8a62ec8180c1": {
            "_precondition": "kaa919f39becb",
            "entity": "output",
            "hash": "k8a62ec8180c1",
            "html": "X",
            "public": true,
            "title": "DPO No Elenco",
            "visible": true
        },
        "k8a685304edd5": {
            "_precondition": "k8052b0aeaa9e",
            "entity": "output",
            "hash": "k8a685304edd5",
            "html": "Documentazione dell'<u>esecuzione della valutazione d'impatto</u> sulla protezione dei dati.",
            "public": true,
            "title": "PIA Si Documenti",
            "visible": true
        },
        "k8a6d946de5fe": {
            "_precondition": "k43c9e2e1b1fc",
            "entity": "output",
            "hash": "k8a6d946de5fe",
            "html": "Se e quando necessario, documentazione dei presupposti di <u>liceit\u00e0 del trasferimento dei dati verso paesi al di fuori dell'UE o verso organizzazioni internazionali</u>",
            "public": true,
            "title": "Estero Forse Documenti",
            "visible": true
        },
        "k8bfbbca9933c": {
            "_precondition": "k16a987824998",
            "entity": "output",
            "hash": "k8bfbbca9933c",
            "html": "\n* valutare se e quando redigere l'informativa e/o il banner cookie;\n* redigere l'informativa e/o il banner cookie, se e quando necessari.",
            "public": true,
            "title": "Cookie Forse Attivit\u00e0",
            "visible": true
        },
        "k8dd62bcf5e37": {
            "_precondition": "k16a987824998",
            "entity": "output",
            "hash": "k8dd62bcf5e37",
            "html": "Se e quando necessari, <u>l'informativa e/o il banner cookie</u>.",
            "public": true,
            "title": "Cookie Forse Documenti",
            "visible": true
        },
        "k96076bbfce2a": {
            "_precondition": "kbdcab6223a75",
            "entity": "output",
            "hash": "k96076bbfce2a",
            "html": "Poich\u00e9 utilizzate dei cookie, dovete redigere l'informativa e/o il banner cookie.",
            "public": true,
            "title": "Cookie Si Testo",
            "visible": true
        },
        "k9746a5252c3d": {
            "_precondition": "k418230bfc032",
            "entity": "output",
            "hash": "k9746a5252c3d",
            "html": "Se e quando necessari, <u>accordi con i contitolari del trattamento</u>.",
            "public": true,
            "title": "Terzi Forse Documenti Contitolari",
            "visible": true
        },
        "k98d79866be82": {
            "_precondition": "kca146ce0ceba",
            "entity": "output",
            "hash": "k98d79866be82",
            "html": "Se e quando necessaria, documentazione dell'<u>esecuzione della valutazione d'impatto</u> sulla protezione dei dati.",
            "public": true,
            "title": "PIA No Documenti",
            "visible": true
        },
        "k98df0d4ffd11": {
            "_precondition": "kc73fcf843cad",
            "entity": "output",
            "hash": "k98df0d4ffd11",
            "html": "\n* conseguire e documentare la sussistenza delle condizioni di liceit\u00e0 del trasferimento dei dati all'estero.",
            "public": true,
            "title": "Estero Si Attivit\u00e0",
            "visible": true
        },
        "k99c47c7ef497": {
            "_precondition": "k5b1d7aa6f7be",
            "entity": "output",
            "hash": "k99c47c7ef497",
            "html": "se si adottano modelli gestionali-organizzativi formalizzati, coordinato con quelli",
            "public": true,
            "title": "Voi ISO Forse",
            "visible": true
        },
        "k9c7c0ddf270d": {
            "_precondition": "k418230bfc032",
            "entity": "output",
            "hash": "k9c7c0ddf270d",
            "html": "Se e quando necessari, <u>contratti o altri atti giuridici con i responsabili del trattamento</u>.",
            "public": true,
            "title": "Terzi Forse Documenti Responsabili",
            "visible": true
        },
        "ka2edf7fd4c7b": {
            "_precondition": "kcff262d9a3b2",
            "entity": "output",
            "hash": "ka2edf7fd4c7b",
            "html": "Se e quando necessario, <u>registro delle attivit\u00e0 di trattamento</u> ai sensi dell'art. 30 del Regolamento (vedi Allegato C - \"*Checklist dei contenuti del registro delle attivit\u00e0 di trattamento*\").",
            "public": true,
            "title": "Registro No Documenti",
            "visible": true
        },
        "ka3438744f925": {
            "_precondition": "kcb842f0a85f6",
            "entity": "output",
            "hash": "ka3438744f925",
            "html": "Se e quando necessario, <u>registro delle attivit\u00e0 di trattamento</u> ai sensi dell'art. 30 del Regolamento (vedi Allegato C - \"*Checklist dei contenuti del registro delle attivit\u00e0 di trattamento*\").",
            "public": true,
            "title": "Registro Forse Documenti",
            "visible": true
        },
        "ka83e8455a53f": {
            "_precondition": "k9d9c09bfa10c",
            "entity": "output",
            "hash": "ka83e8455a53f",
            "html": "Avete indicato che non vi sono soggetti terzi che tratteranno dati personali per vostro conto e/o determinandone le finalit\u00e0 ed i mezzi e pertanto non \u00e8 necessario predisporre gli atti di cui sopra.",
            "public": true,
            "title": "Terzi No Testo",
            "visible": true
        },
        "kaa5316131519": {
            "_precondition": "kcff262d9a3b2",
            "entity": "output",
            "hash": "kaa5316131519",
            "html": "Poich\u00e9 il titolare del trattamento non ha 250 o pi\u00f9 dipendenti e il trattamento non pu\u00f2 presentare un rischio per i diritti e le libert\u00e0 dell'interessato, \u00e8 occasionale e non include il trattamento di categorie particolari di dati di cui all'articolo 9, paragrafo 1, o dati personali relativi a condanne penali e a reati di cui all'articolo 10 del Regolamento, il titolare del trattamento non deve tenere un registro delle attivit\u00e0 di trattamento ai sensi dell'art. 30, comma 1, del Regolamento.",
            "public": true,
            "title": "Registro No Testo",
            "visible": true
        },
        "kb2d62a7d525a": {
            "_precondition": "kcb842f0a85f6",
            "entity": "output",
            "hash": "kb2d62a7d525a",
            "html": "\n* valutare se e quando tenere il registro delle attivit\u00e0 di trattamento ai sensi dell'art. 30 del Regolamento;\n* tenere il registro delle attivit\u00e0 di trattamento, se e quando necessario.",
            "public": true,
            "title": "Registro Forse Attivit\u00e0",
            "visible": true
        },
        "kb2e72bfd4f4f": {
            "_precondition": "ka43996466a4e",
            "entity": "output",
            "hash": "kb2e72bfd4f4f",
            "html": "coordinato con il modello gestionale ed organizzativo da voi adottato",
            "public": true,
            "title": "Voi ISO Si",
            "visible": true
        },
        "kb38367a3200f": {
            "_precondition": "kf4884a6d6dc8",
            "entity": "output",
            "hash": "kb38367a3200f",
            "html": "Se e quando necessaria, documentazione dell'<u>esecuzione della valutazione d'impatto</u> sulla protezione dei dati.",
            "public": true,
            "title": "PIA Forse Documenti",
            "visible": true
        },
        "kb80911d0e8cb": {
            "_precondition": "k5737cd110a71",
            "entity": "output",
            "hash": "kb80911d0e8cb",
            "html": "\n* valutare, se e quando conseguire e documentare la sussistenza delle condizioni di liceit\u00e0 del trasferimento dei dati all'estero;\n* conseguire e documentare la sussistenza delle condizioni di liceit\u00e0 del trasferimento dei dati all'estero, se e quando necessario.",
            "public": true,
            "title": "Estero No Attivit\u00e0",
            "visible": true
        },
        "kb8f97e25f53b": {
            "_precondition": "kce8be58a62b2",
            "entity": "output",
            "hash": "kb8f97e25f53b",
            "html": "<u>Registro delle attivit\u00e0 di trattamento</u> ai sensi dell'art. 30 del Regolamento (vedi Allegato C - \"*Checklist dei contenuti del registro delle attivit\u00e0 di trattamento*\").",
            "public": true,
            "title": "Registro Si Documenti",
            "visible": true
        },
        "kcb5b08219d2a": {
            "_precondition": "k16a987824998",
            "entity": "output",
            "hash": "kcb5b08219d2a",
            "html": "X",
            "public": true,
            "title": "Cookie Forse Elenco",
            "visible": true
        },
        "kccfd8cd80353": {
            "_precondition": "ke92e5cecdb3d",
            "entity": "output",
            "hash": "kccfd8cd80353",
            "html": "se si adottano modelli gestionali-organizzativi formalizzati, coordinato con quelli",
            "public": true,
            "title": "Voi ISO No",
            "visible": true
        },
        "kceb4fd4d8de9": {
            "_precondition": "k9d9c09bfa10c",
            "entity": "output",
            "hash": "kceb4fd4d8de9",
            "html": "X",
            "public": true,
            "title": "Terzi No Elenco",
            "visible": true
        },
        "kd8d1ff6cc5d4": {
            "_precondition": "kcb842f0a85f6",
            "entity": "output",
            "hash": "kd8d1ff6cc5d4",
            "html": "Il titolare del trattamento deve valutare se ha 250 o pi\u00f9 dipendenti e/o se il trattamento pu\u00f2 presentare un rischio per i diritti e le libert\u00e0 dell'interessato, non \u00e8 occasionale o include il trattamento di categorie particolari di dati di cui all'articolo 9, paragrafo 1, o dati personali relativi a condanne penali e a reati di cui al'articolo 10 del Regolamento: in questi casi il titolare del trattamento deve tenere un registro delle attivit\u00e0 di trattamento da realizzarsi con i contenuti previsti all'art. 30, comma 1, del Regolamento.",
            "public": true,
            "title": "Registro Forse Testo",
            "visible": true
        },
        "kda83e6ac5f64": {
            "_precondition": "k570d283be433",
            "entity": "output",
            "hash": "kda83e6ac5f64",
            "html": "X",
            "public": true,
            "title": "DPO Forse Elenco",
            "visible": true
        },
        "kdfc2030bdb51": {
            "_precondition": "k323a2bfd2428",
            "entity": "output",
            "hash": "kdfc2030bdb51",
            "html": "X",
            "public": true,
            "title": "Terzi Si Elenco",
            "visible": true
        },
        "ke104d03fcec5": {
            "_precondition": "k9658034bb478",
            "entity": "output",
            "hash": "ke104d03fcec5",
            "html": "Atto di <u>designazione del responsabile della protezione dei dati</u>.",
            "public": true,
            "title": "DPO Si Documenti",
            "visible": true
        },
        "ke10feda47a6c": {
            "_precondition": "k323a2bfd2428",
            "entity": "output",
            "hash": "ke10feda47a6c",
            "html": "Avete indicato che vi sono soggetti terzi che tratteranno dati personali per vostro conto e/o determinandone le finalit\u00e0 ed i mezzi e pertanto \u00e8 necessario predisporre gli atti di cui sopra.",
            "public": true,
            "title": "Terzi Si Testo",
            "visible": true
        },
        "ke1c13369d575": {
            "_precondition": "k570d283be433",
            "entity": "output",
            "hash": "ke1c13369d575",
            "html": "Se e quando necessario, atto di <u>designazione del responsabile della protezione dei dati</u>.",
            "public": true,
            "title": "DPO Forse Documenti",
            "visible": true
        },
        "ke50d60d9c427": {
            "_precondition": "kcff262d9a3b2",
            "entity": "output",
            "hash": "ke50d60d9c427",
            "html": "\n* valutare se e quando tenere il registro delle attivit\u00e0 di trattamento ai sensi dell'art. 30 del Regolamento;\n* tenere il registro delle attivit\u00e0 di trattamento, se e quando necessario.",
            "public": true,
            "title": "Registro No Attivit\u00e0",
            "visible": true
        },
        "kea5f591c3f5e": {
            "_precondition": "k418230bfc032",
            "entity": "output",
            "hash": "kea5f591c3f5e",
            "html": "Dovete valutare se vi sono soggetti terzi che tratteranno dati personali per vostro conto e/o determinandone le finalit\u00e0 ed i mezzi e se pertanto \u00e8 necessario predisporre gli atti di cui sopra.",
            "public": true,
            "title": "Terzi Forse Testo",
            "visible": true
        },
        "keb1fca3c605e": {
            "_precondition": "k9d9c09bfa10c",
            "entity": "output",
            "hash": "keb1fca3c605e",
            "html": "Se e quando necessari, <u>contratti o altri atti giuridici con i responsabili del trattamento</u>.",
            "public": true,
            "title": "Terzi No Documenti Responsabili",
            "visible": true
        },
        "kebd6914fea7d": {
            "_precondition": "ke1ded17f38d4",
            "entity": "output",
            "hash": "kebd6914fea7d",
            "html": "<u>Si devono inoltre deliberare le deleghe gestionali necessarie per affidare gli incarichi</u>.",
            "public": true,
            "title": "Voi Ente Si",
            "visible": true
        },
        "kf070df9e8ec9": {
            "_precondition": "k545605f089d1",
            "entity": "output",
            "hash": "kf070df9e8ec9",
            "html": "X",
            "public": true,
            "title": "Cookie No Elenco",
            "visible": true
        },
        "kf0ee9c817512": {
            "_precondition": "kc73fcf843cad",
            "entity": "output",
            "hash": "kf0ee9c817512",
            "html": "Documentazione dei presupposti di <u>liceit\u00e0 del trasferimento dei dati verso paesi al di fuori dell'UE o verso organizzazioni internazionali</u>.",
            "public": true,
            "title": "Estero Si Documenti",
            "visible": true
        },
        "kf2780125fbbe": {
            "_precondition": "k9d9c09bfa10c",
            "entity": "output",
            "hash": "kf2780125fbbe",
            "html": "\n* valutare se e quando redigere accordi con i contitolari del trattamento, e/o contratti o altri atti giuridici con i responsabili del trattamento;\n* redigere accordi con i contitolari del trattamento, se e quando necessari;\n* redigere contratti o altri atti giuridici con i responsabili del trattamento, se e quando necessari.",
            "public": true,
            "title": "Terzi No Attivit\u00e0",
            "visible": true
        },
        "kf458a9e05377": {
            "_precondition": "kce8be58a62b2",
            "entity": "output",
            "hash": "kf458a9e05377",
            "html": "X",
            "public": true,
            "title": "Registro Si Elenco",
            "visible": true
        },
        "kf948d58c5290": {
            "_precondition": "k570d283be433",
            "entity": "output",
            "hash": "kf948d58c5290",
            "html": "\n* valutare se e quando designare il responsabile della protezione dei dati personali,\n* designare il responsabile della protezione dei dati personali se e quando necessario e comunicarne i dati di contatto al Garante per la protezione dei dati personali utilizzando la procedura disponibile all\u2019URL https://servizi.gpdp.it/comunicazione-rpd/.\n",
            "public": true,
            "title": "DPO Forse Attivit\u00e0",
            "visible": true
        },
        "kf968cefefba6": {
            "_precondition": "kaa919f39becb",
            "entity": "output",
            "hash": "kf968cefefba6",
            "html": "Se e quando necessario, atto di <u>designazione del responsabile della protezione dei dati</u>.",
            "public": true,
            "title": "DPO No Documenti",
            "visible": true
        },
        "kf9827123239b": {
            "_precondition": "k545605f089d1",
            "entity": "output",
            "hash": "kf9827123239b",
            "html": "Se e quando necessari, <u>l'informativa e/o il banner cookie</u>.",
            "public": true,
            "title": "Cookie No Documenti",
            "visible": true
        },
        "kfa05b3592a9e": {
            "_precondition": "k8052b0aeaa9e",
            "entity": "output",
            "hash": "kfa05b3592a9e",
            "html": "Nel vostro caso, in base alle informazioni allo stato disponibili, \u00e8 ragionevole ritenere che il trattamento implichi un rischio elevato e che quindi la valutazione d'impatto debba essere realizzata.",
            "public": true,
            "title": "PIA Si Testo",
            "visible": true
        }
    },
    "public": true,
    "qa": {
        "k110705385e6c": {
            "_parent_precondition": null,
            "answers": [
                "s\u00ec",
                "no",
                "non so"
            ],
            "entity": "qa",
            "hash": "k110705385e6c",
            "link": null,
            "public": true,
            "question": "Adottate un modello gestionale ed organizzativo formalizzato (per es.: ISO:9001)?",
            "title": "Voi ISO",
            "tooltip": null,
            "type": "single",
            "visible": true
        },
        "k1487d019b2b5": {
            "_parent_precondition": null,
            "answers": [
                "s\u00ec",
                "no"
            ],
            "entity": "qa",
            "hash": "k1487d019b2b5",
            "link": null,
            "public": true,
            "question": "Siete un ente (societ\u00e0, associazione, fondazione, ecc.)?",
            "title": "Voi Ente",
            "tooltip": null,
            "type": "single",
            "visible": true
        },
        "k192de7bc87de": {
            "_parent_precondition": "k660a72b1d20a",
            "answers": [
                "s\u00ec",
                "no",
                "non so"
            ],
            "entity": "qa",
            "hash": "k192de7bc87de",
            "link": null,
            "public": true,
            "question": "Effettuate uno o pi\u00f9 trattamenti che possono presentare un rischio per i diritti e le libert\u00e0 degli interessati?",
            "title": "Voi Dipendenti No Rischio",
            "tooltip": null,
            "type": "single",
            "visible": true
        },
        "k388e668a657b": {
            "_parent_precondition": "k35b495163a16",
            "answers": [
                "s\u00ec",
                "no",
                "non so"
            ],
            "entity": "qa",
            "hash": "k388e668a657b",
            "link": null,
            "public": true,
            "question": "Le vostre attivit\u00e0 principali consistono in trattamenti che, per loro natura, ambito di applicazione e/o finalit\u00e0, richiedono il monitoraggio regolare e sistematico degli interessati su larga scala?",
            "title": "Monitoraggio Larga Scala",
            "tooltip": null,
            "type": "single",
            "visible": true
        },
        "k3bb28f5f37de": {
            "_parent_precondition": null,
            "answers": [
                "dati di clienti e potenziali clienti (compresi i dati delle persone fisiche che agiscono per loro conto) per gestire i rapporti con gli stessi e la fornitura dei nostri prodotti e/o servizi",
                "dati di dipendenti e collaboratori (compresi i dati relativi al loro stato di salute e alla loro affiliazione sindacale) per gestire il rapporto di lavoro",
                "dati di fornitori e potenziali fornitori (compresi i dati delle persone fisiche che agiscono per loro conto) per gestire i rapporti con gli stessi e la fornitura dei loro prodotti e/o servizi",
                "dati degli utenti dei nostri servizi via internet (per es., sito aziendale, servizi via web o applicazioni) per fornire i servizi e proteggere i sistemi ",
                "altro"
            ],
            "entity": "qa",
            "hash": "k3bb28f5f37de",
            "link": null,
            "public": true,
            "question": "Quali categorie di dati (e di quali categorie di interessati) tratterete e per quali finalit\u00e0?",
            "title": "Dati Quali",
            "tooltip": null,
            "type": "multi",
            "visible": true
        },
        "k45970114ecbd": {
            "_parent_precondition": "k3069894bc6eb",
            "answers": [
                "s\u00ec",
                "no",
                "non so"
            ],
            "entity": "qa",
            "hash": "k45970114ecbd",
            "link": null,
            "public": true,
            "question": "Per trattare i dati degli utenti dei vostri servizi via internet utilizzate cookies o dispositivi simili?",
            "title": "Cookies",
            "tooltip": null,
            "type": "single",
            "visible": true
        },
        "k87a6a50a011c": {
            "_parent_precondition": "k35b495163a16",
            "answers": [
                "s\u00ec",
                "no",
                "non so"
            ],
            "entity": "qa",
            "hash": "k87a6a50a011c",
            "link": null,
            "public": true,
            "question": "I dati che trattate sono trasferiti verso paesi al di fuori dell'UE o verso organizzazioni internazionali?",
            "title": "Dati Estero",
            "tooltip": null,
            "type": "single",
            "visible": true
        },
        "k88c4cf89a884": {
            "_parent_precondition": "k44f59ffc1c02",
            "answers": [
                "s\u00ec",
                "no",
                "non so"
            ],
            "entity": "qa",
            "hash": "k88c4cf89a884",
            "link": null,
            "public": true,
            "question": "Le vostre attivit\u00e0 principali consistono nel trattamento, su larga scala, di:\n(i) dati personali che rivelano l'origine razziale o etnica, le opinioni politiche, le convinzioni religiose o filosofiche, o l'appartenenza sindacale,\n(ii) dati genetici,\n(iii) dati biometrici intesi a identificare in modo univoco una persona fisica,\n(iv) dati relativi alla salute o alla vita sessuale o all'orientamento sessuale della persona), o\n(v) dati relativi alle condanne penali, ai reati o a connesse misure di sicurezza?",
            "title": "Dati Sensibili Larga Scala",
            "tooltip": null,
            "type": "single",
            "visible": true
        },
        "k894f56ac8f15": {
            "_parent_precondition": "k660a72b1d20a",
            "answers": [
                "s\u00ec",
                "no",
                "non so"
            ],
            "entity": "qa",
            "hash": "k894f56ac8f15",
            "link": null,
            "public": true,
            "question": "Trattate dati cd. \"sensibili\" (oltre quelli di eventuali dipendenti) e cio\u00e8: \n(i) dati personali che rivelano l'origine razziale o etnica, le opinioni politiche, le convinzioni religiose o filosofiche, o l'appartenenza sindacale,\n(ii) dati genetici,\n(iii) dati biometrici intesi a identificare in modo univoco una persona fisica,\n(iv) dati relativi alla salute o alla vita sessuale o all'orientamento sessuale della persona), o\n(v) dati relativi alle condanne penali, ai reati o a connesse misure di sicurezza?",
            "title": "Dati Sensibili",
            "tooltip": null,
            "type": "single",
            "visible": true
        },
        "k99adf1ff5821": {
            "_parent_precondition": "k660a72b1d20a",
            "answers": [
                "s\u00ec",
                "no",
                "non so"
            ],
            "entity": "qa",
            "hash": "k99adf1ff5821",
            "link": null,
            "public": true,
            "question": "I trattamenti che realizzate sono occasionali?",
            "title": "Voi Dipendenti No Occasionale",
            "tooltip": null,
            "type": "single",
            "visible": true
        },
        "ka8d83beb711c": {
            "_parent_precondition": "kfeb690747d02",
            "answers": [
                "s\u00ec",
                "no",
                "non so"
            ],
            "entity": "qa",
            "hash": "ka8d83beb711c",
            "link": null,
            "public": true,
            "question": "Qualche tipo di trattamento pu\u00f2 presentare un rischio elevato per i diritti e le libert\u00e0 delle persone fisiche?",
            "title": "PIA",
            "tooltip": null,
            "type": "single",
            "visible": true
        },
        "kdc9263e7ace3": {
            "_parent_precondition": null,
            "answers": [
                "s\u00ec",
                "no",
                "non so"
            ],
            "entity": "qa",
            "hash": "kdc9263e7ace3",
            "link": null,
            "public": true,
            "question": "Siete un'autorit\u00e0 pubblica o un organismo pubblico?",
            "title": "Voi Autorit\u00e0 Pubblica",
            "tooltip": null,
            "type": "single",
            "visible": true
        },
        "kfe9ef1ba0efb": {
            "_parent_precondition": "k35b495163a16",
            "answers": [
                "s\u00ec",
                "no",
                "non so"
            ],
            "entity": "qa",
            "hash": "kfe9ef1ba0efb",
            "link": null,
            "public": true,
            "question": "Comunicate i dati a terzi (per es. a consulenti e collaboratori esterni, a fornitori di SaaS come gmail o dropbox, a societ\u00e0 collegate, a partner commerciali)?",
            "title": "Dati Comunicati",
            "tooltip": null,
            "type": "single",
            "visible": true
        }
    },
    "simple_preconditions": {
        "k0a62e4a3834a": {
            "condition": [
                "kdc9263e7ace3",
                "no"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "k0a62e4a3834a",
            "public": true,
            "title": "Voi Autorit\u00e0 Pubblica \u21d2 no",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "k0a88e2bdaa10": {
            "condition": [
                "k388e668a657b",
                "non so"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "k0a88e2bdaa10",
            "public": true,
            "title": "Monitoraggio Larga Scala \u21d2 non so",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "k0aae50ea3c44": {
            "condition": [
                "k388e668a657b",
                "s\u00ec"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "k0aae50ea3c44",
            "public": true,
            "title": "Monitoraggio Larga Scala \u21d2 s\u00ec",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "k0e45dbe0d524": {
            "condition": [
                "k192de7bc87de",
                "s\u00ec"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "k0e45dbe0d524",
            "public": true,
            "title": "Voi Dipendenti No Rischio \u21d2 s\u00ec",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "k14abd818a92d": {
            "condition": [
                "k192de7bc87de",
                "no"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "k14abd818a92d",
            "public": true,
            "title": "Voi Dipendenti No Rischio \u21d2 no",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "k16a987824998": {
            "condition": [
                "k45970114ecbd",
                "non so"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "k16a987824998",
            "public": true,
            "title": "Cookies \u21d2 non so",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "k2a2e42026daf": {
            "condition": [
                "k88c4cf89a884",
                "s\u00ec"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "k2a2e42026daf",
            "public": true,
            "title": "Dati Sensibili Larga Scala \u21d2 s\u00ec",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "k2e39a468446f": {
            "condition": [
                "k894f56ac8f15",
                "non so"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "k2e39a468446f",
            "public": true,
            "title": "Dati Sensibili \u21d2 non so",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "k3069894bc6eb": {
            "condition": [
                "k3bb28f5f37de",
                "dati degli utenti dei nostri servizi via internet (per es., sito aziendale, servizi via web o applicazioni) per fornire i servizi e proteggere i sistemi "
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "k3069894bc6eb",
            "public": true,
            "title": "Dati Quali \u21d2 dati utenti internet",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "k315d023bdf74": {
            "condition": [
                "k88c4cf89a884",
                "no"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "k315d023bdf74",
            "public": true,
            "title": "Dati Sensibili Larga Scala \u21d2 no",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "k323a2bfd2428": {
            "condition": [
                "kfe9ef1ba0efb",
                "s\u00ec"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "k323a2bfd2428",
            "public": true,
            "title": "Dati Comunicati \u21d2 s\u00ec",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "k35264fb0a9dd": {
            "condition": [
                "k894f56ac8f15",
                "no"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "k35264fb0a9dd",
            "public": true,
            "title": "Dati Sensibili \u21d2 no",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "k3633ac9ef55f": {
            "condition": [
                "k99adf1ff5821",
                "no"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "k3633ac9ef55f",
            "public": true,
            "title": "Voi Dipendenti No Occasionale \u21d2 no",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "k418230bfc032": {
            "condition": [
                "kfe9ef1ba0efb",
                "non so"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "k418230bfc032",
            "public": true,
            "title": "Dati Comunicati \u21d2 non so",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "k43c9e2e1b1fc": {
            "condition": [
                "k87a6a50a011c",
                "non so"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "k43c9e2e1b1fc",
            "public": true,
            "title": "Dati Estero \u21d2 non so",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "k50df8106d379": {
            "condition": [
                "k3bb28f5f37de",
                "dati di fornitori e potenziali fornitori (compresi i dati delle persone fisiche che agiscono per loro conto) per gestire i rapporti con gli stessi e la fornitura dei loro prodotti e/o servizi"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "k50df8106d379",
            "public": true,
            "title": "Dati Quali \u21d2 dati fornitori",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "k5737cd110a71": {
            "condition": [
                "k87a6a50a011c",
                "no"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "k5737cd110a71",
            "public": true,
            "title": "Dati Estero \u21d2 no",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "k5b1d7aa6f7be": {
            "condition": [
                "k110705385e6c",
                "non so"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "k5b1d7aa6f7be",
            "public": true,
            "title": "Voi ISO \u21d2 non so",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "k5bcf88340c4b": {
            "condition": [
                "k894f56ac8f15",
                "s\u00ec"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "k5bcf88340c4b",
            "public": true,
            "title": "Dati Sensibili \u21d2 s\u00ec",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "k609d095490ab": {
            "condition": [
                "k388e668a657b",
                "no"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "k609d095490ab",
            "public": true,
            "title": "Monitoraggio Larga Scala \u21d2 no",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "k65a55b6f3aa8": {
            "condition": [
                "ka8d83beb711c",
                "no"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "k65a55b6f3aa8",
            "public": true,
            "title": "PIA \u21d2 no",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "k73c33efd00a4": {
            "condition": [
                "kdc9263e7ace3",
                "non so"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "k73c33efd00a4",
            "public": true,
            "title": "Voi Autorit\u00e0 Pubblica \u21d2 non so",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "k8052b0aeaa9e": {
            "condition": [
                "ka8d83beb711c",
                "s\u00ec"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "k8052b0aeaa9e",
            "public": true,
            "title": "PIA \u21d2 s\u00ec",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "k83c33d42d82c": {
            "condition": [
                "ka8d83beb711c",
                "non so"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "k83c33d42d82c",
            "public": true,
            "title": "PIA \u21d2 non so",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "k8a262bf05ae4": {
            "condition": [
                "kdc9263e7ace3",
                "s\u00ec"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "k8a262bf05ae4",
            "public": true,
            "title": "Voi Autorit\u00e0 Pubblica \u21d2 s\u00ec",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "k92e0b855ff33": {
            "condition": [
                "k99adf1ff5821",
                "non so"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "k92e0b855ff33",
            "public": true,
            "title": "Voi Dipendenti No Occasionale \u21d2 non so",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "k98b8e60052c6": {
            "condition": [
                "k45970114ecbd",
                "no"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "k98b8e60052c6",
            "public": true,
            "title": "Cookies \u21d2 no",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "k9ae5052adfca": {
            "condition": [
                "k88c4cf89a884",
                "non so"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "k9ae5052adfca",
            "public": true,
            "title": "Dati Sensibili Larga Scala \u21d2 non so",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "k9d9c09bfa10c": {
            "condition": [
                "kfe9ef1ba0efb",
                "no"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "k9d9c09bfa10c",
            "public": true,
            "title": "Dati Comunicati \u21d2 no",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "ka43996466a4e": {
            "condition": [
                "k110705385e6c",
                "s\u00ec"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "ka43996466a4e",
            "public": true,
            "title": "Voi ISO \u21d2 s\u00ec",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "kb31b3ab55879": {
            "condition": [
                "k192de7bc87de",
                "non so"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "kb31b3ab55879",
            "public": true,
            "title": "Voi Dipendenti No Rischio \u21d2 non so",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "kbdcab6223a75": {
            "condition": [
                "k45970114ecbd",
                "s\u00ec"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "kbdcab6223a75",
            "public": true,
            "title": "Cookies \u21d2 s\u00ec",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "kbe5155645d82": {
            "condition": [
                "k99adf1ff5821",
                "s\u00ec"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "kbe5155645d82",
            "public": true,
            "title": "Voi Dipendenti No Occasionale \u21d2 s\u00ec",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "kc73fcf843cad": {
            "condition": [
                "k87a6a50a011c",
                "s\u00ec"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "kc73fcf843cad",
            "public": true,
            "title": "Dati Estero \u21d2 s\u00ec",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "kcd00c8111ed9": {
            "condition": [
                "k3bb28f5f37de",
                "dati di dipendenti e collaboratori (compresi i dati relativi al loro stato di salute e alla loro affiliazione sindacale) per gestire il rapporto di lavoro"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "kcd00c8111ed9",
            "public": true,
            "title": "Dati Quali \u21d2 dati dipendenti",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "ke1ded17f38d4": {
            "condition": [
                "k1487d019b2b5",
                "s\u00ec"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "ke1ded17f38d4",
            "public": true,
            "title": "Voi Ente \u21d2 s\u00ec",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "ke3f00a1ff8c7": {
            "condition": [
                "k3bb28f5f37de",
                "altro"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "ke3f00a1ff8c7",
            "public": true,
            "title": "Dati Quali \u21d2 altro",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "ke92e5cecdb3d": {
            "condition": [
                "k110705385e6c",
                "no"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "ke92e5cecdb3d",
            "public": true,
            "title": "Voi ISO \u21d2 no",
            "type": "simple",
            "visible": true
        },
        "kf7a0caf55f6d": {
            "condition": [
                "k3bb28f5f37de",
                "dati di clienti e potenziali clienti (compresi i dati delle persone fisiche che agiscono per loro conto) per gestire i rapporti con gli stessi e la fornitura dei nostri prodotti e/o servizi"
            ],
            "entity": "precondition/simple",
            "hash": "kf7a0caf55f6d",
            "public": true,
            "title": "Dati Quali \u21d2 dati clienti",
            "type": "simple",
            "visible": true
        }
    },
    "status": null,
    "tags": [
        "GDPR",
        "privacy"
    ],
    "title": "Memorandum GDPR",
    "version": "0.6",
    "visible": true
}